%!TEX root=../document.tex

\section{Vorgangsweise Grundanforderung}
Zuerst wurden die \verb|Erzeuger|- und \verb|Vebraucher|klassen erstellt. Diese waren recht simpel zu erzeugen da man in der Erzeuger Klasse jediglich eine Endlosschleife hat die eine Zahl hochzählt, und jedesmal überpüft ob diese Zahle eine Primzahl ist.

Zum Überprüfen ob es eine Primzahl ist wurde folgender code verwendet:

\begin{lstlisting}[language=java]
def ist_primzahl(number):
	"""
	:param number: The number to be checked if it is prime
	
	:return: True or False depending if the argument given is a prime number
	
	"""
	for i in range(2, number):
		#If the number can be divided through another number which is not itself or 0 or 1 the method return False
		if number % i == 0:
		return False
	#In any other case it returns True
	return True
\end{lstlisting}

Das Schreiben in ein File wurde mit der Funktion \verb|open()| realisiert. Das schwieriege nun für mich persönlich war es diese Threads sauber zu beenden.

Um die erweiterte Aufgabe zu realisieren muss man irgendwann die Endlosschleife beenden, und ich habe die Zahl 100 gewählt. Weil ich nicht weiß wie man einen Thread sauber schließt habe ich einfach die Endlosschleife im Producer und Consumer beendet sobald die Zahl größer als 100 ist.



\section{Vorgangsweise Erweiterungen}
Es wurde wieder eine Erzeuger und Verbraucherklasse erstellt welche von \verb|threading.Thread| erben. Der Erzeuger nimmt nun eine Benutzereingabe entgegen, und gibt diese Eingabe wenn es eine Zahl ist einfach in die queue. Wenn die Eingabe \verb|'exit'| ist, wird das Programm beendet. 




\section{Schwierigkeiten}
Bei der erweiterten Aufgabe war für mich persönlich auch das größte Problem wieder das Schließen von den Threads. Ich habe probiert diese Threads über \verb|sys.exit(0)| zu beenden, aber das hat auch nicht funktioniert.

Nach Recherche habe ich nur die Funktion von \verb|threading.Thread| \verb|._stop()| gefunden, aber diese hat auch zu keinem Ergebnis geführt.

Ich habe es nun so realisiert dass von jedem Thread die Endlosschleife beendet wird aber aus irgendeinem Grund der Thread selber nicht.  

\subsection{Github-Link}

\hyperlink{https://github.com/mwoelfer-tgm/sew1617/tree/master/thread_queues}{Hier Klicken für Git Reposiory}